# competitive-programming-course

_The competitive programming course in the Russian language._

_Материалы курса спортивного программирования._

Здесь представлены слайды в исходном формате LaTeX, их сборка в формате PDF и другие материалы. Эти
материалы распространяются под лицензией CC BY-ND 4.0. Вы можете адаптировать
эти материалы для другого подходящего Вам формата или с другой целью, но Вы не
можете распространять изменённый вариант. Если Вы хотите внести изменения и
распространять изменённый вариант этих материалов, Вам нужно обратиться к автору
за получением отдельного разрешения. Вы можете произвести исправления и
дополнения к этим материалам и передать их автору этих материалов для
рассмотрения возможного внесения им этих изменений в исходный вариант при
сохранении лицензии на эти материалы.

Если Вы хотите, чтобы автор провёл для Вас данный курс по спортивному программированию, обратитесь
к нему по электронной почте [easimonenko@mail.ru](mailto:easimonenko@mail.ru)
для согласования формата, программы, стоимости, места и сроков проведения.

## План курса

- Рекурсия и применение её к решению задач: слайды в [PDF](slides-recursion.pdf), [LaTeX](slides-recursion.tex)
- Базовые методы комбинаторной теории: слайды в [PDF](slides-combinatorics.pdf), [LaTeX](slides-combinatorics.tex)
- Базовые методы теории графов
- [Предподсчёт и меморизация](pre-calculation.md)

## Коллекция рецептов по олимпиадному программированию на различных языках программирования

Примеры приведены на таких языках как C#, C, C++, Python.

### line-io

Демонстрируется построчное чтение и запись строковых данных из консоли, из
файла и универсальный код, работа которого зависит от установки директивы
_ONLINE_JUDGE_.

### a-plus-b

Демонстрируется чтение двух целых чисел, расположенных либо в одной строке,
либо в разных, и вывод их суммы.

### array-io

Демонстрируется чтение списка чисел, расположенных в одной строке, их
сортировка, и вывод отсортированного списка.

## Лицензия

[![Лицензия Creative Commons «Attribution-NoDerivatives»](https://i.creativecommons.org/l/by-nd/4.0/88x31.png)](https://creativecommons.org/licenses/by-nd/4.0/)

Произведение
[«Материалы к курсу спортивного программирования»](https://github.com/easimonenko/competitive-programming-course),
созданное автором по имени [Симоненко Евгений Анатольевич](mailto:easimonenko@mail.ru),
публикуется на условиях
[лицензии Creative Commons «Attribution-NoDerivatives» («С указанием авторства — Без производных») 4.0 Всемирная](https://creativecommons.org/licenses/by-nd/4.0/).

Примеры кода в этом курсе распространяются на условиях [лицензии CC0](https://creativecommons.org/share-your-work/public-domain/cc0/).

***

(c) 2016, 2018, Симоненко Евгений [easimonenko@mail.ru](mailto:easimonenko@mail.ru)
